[
    {
        "id": 1664,
        "question": "Erkek otoritesine dayanan bir tür toplumsal örgütlenme düzeni",
        "letter": "A",
        "answer": "Ataerkil, ataerkil toplum"
    },
    {
        "id": 1345,
        "question": "Kum ve çimentonun birleştirilmesiyle elde edilen yapı malzemesi",
        "letter": "B",
        "answer": "Briket"
    },
    {
        "id": 538,
        "question": "Sayılar teorisini, geometriyi ve analizi içine alan bir matematik dalı",
        "letter": "C",
        "answer": "Cebir"
    },
    {
        "id": 1088,
        "question": "Ticaret gemilerinde eski ve usta gemici",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çaça"
    },
    {
        "id": 1401,
        "question": "Yetkili bir kimsenin bir konuda yayın organlarına yaptığı açıklama, beyanat",
        "letter": "D",
        "answer": "Demeç, demeç verme, demeç vermek, demeç vermesi"
    },
    {
        "id": 213,
        "question": "Bir şeyin özünü oluşturan ana öge, temel, gerçek",
        "letter": "E",
        "answer": "esas"
    },
    {
        "id": 751,
        "question": "Gerçekte var olmayan, hayali anlamındaki söz",
        "letter": "F",
        "answer": "Fantastik"
    },
    {
        "id": 1491,
        "question": "Gereken önemi vermemek, üstünde durmadan başından savmak",
        "letter": "G",
        "answer": "Geçiştirmek, geçiştirme"
    },
    {
        "id": 754,
        "question": "Hem et hem de otla beslenen canlılar",
        "letter": "H",
        "answer": "Hepçil, Hepobur"
    },
    {
        "id": 1804,
        "question": "Dinlenme, rahat etme",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstirahat, İstirahat etme, İstirahat etmek"
    },
    {
        "id": 1222,
        "question": "Damla, damlayan şey",
        "letter": "K",
        "answer": "Katre"
    },
    {
        "id": 298,
        "question": "Bir yere asılmak için yazılmış yazı, tabela",
        "letter": "L",
        "answer": "levha"
    },
    {
        "id": 634,
        "question": "Akla uygun, doğru düşünülmüş",
        "letter": "M",
        "answer": "Mantıklı"
    },
    {
        "id": 636,
        "question": "Boks maçında yumruk etkisiyle yere düşme ve devam edememek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nakavt, nakavt olma, nakavt olmak"
    },
    {
        "id": 761,
        "question": "Canlıyı oluşturan organlar bütünü",
        "letter": "O",
        "answer": "Organizma"
    },
    {
        "id": 1005,
        "question": "Örme işi veya biçimi",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örgü"
    },
    {
        "id": 667,
        "question": "Yalnız ad ve soyadının baş harfleriyle atılan kısa imza",
        "letter": "P",
        "answer": "Paraf, paraf atma, paraf atmak"
    },
    {
        "id": 1030,
        "question": "Bir mal veya paranın, belirli bir süre içinde emek verilmeksizin sağladığı gelir",
        "letter": "R",
        "answer": "Rant"
    },
    {
        "id": 1813,
        "question": "Yapay ultraviyole ışınlarını kullanarak bronzlaşmayı sağlayan bir tür suni güneş",
        "letter": "S",
        "answer": "Solaryum"
    },
    {
        "id": 700,
        "question": "Bir alanla ilgili olarak oluşturulan danışma kurulu",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şura"
    },
    {
        "id": 706,
        "question": "Bağırıp çağırarak, alkışlayıp tempo tutarak yapılan destek",
        "letter": "T",
        "answer": "Tezahürat, Tezzahürat"
    },
    {
        "id": 1909,
        "question": "“MEYMENETSİZ, MUSİBET” ANLAMLARINA GELEN BİR SÖZ",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğursuz"
    },
    {
        "id": 861,
        "question": "Sivrisineğe benzer çok küçük bir sinek türü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üvez"
    },
    {
        "id": 474,
        "question": "Sevgiyi sürdürme, sevgi, dostluk bağlılığı",
        "letter": "V",
        "answer": "vefa"
    },
    {
        "id": 1772,
        "question": "Bazı bitki türlerinde besinler için depolama organı olarak kullanılan genişlemiş yapılar",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yumru, Yumrular"
    },
    {
        "id": 841,
        "question": "Kimse, kişi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zat"
    }
]